# Star Wars Resistence Social Network

## Passos para execução

Para que o projeto seja executado é necessário que:

* **Deve-se executar o \src\main\java\br\com\nery\phoebus\PhoebusApplication.java como uma aplicação java para iniciar a aplicação;
* **Pode ser importado no Postman o arquivo contido em: src\main\resources\star-wars-resistence-social-network.postman_collection.json

## Descrição do problema

O império continua sua luta incessante de dominar a galáxia, tentando ao máximo expandir seu território e eliminar os rebeldes.

Você, como um soldado da resistência, foi designado para desenvolver um sistema para compartilhar recursos entre o rebeldes.

## Requisitos

Você irá desenvolver uma **API REST** (sim, nós levamos a arquitetura da aplicação a sério mesmo no meio de uma guerra), ao qual irá armazenar informação sobre os rebeldes, bem como os recursos que eles possuem.

* **Adicionar rebeldes**

  Um rebelde deve ter um *nome*, *idade*, *gênero*, *localização*(latitude, longitude e nome, na galáxia, da base ao qual faz parte).

  Um rebelde também possui um inventário que deverá ser passado na requisição com os recursos em sua posse.

* **Atualizar localização do rebelde**

  Um rebelde deve possuir a capacidade de reportar sua última localização, armazenando a nova latitude/longitude/nome (não é necessário rastrear as localizações, apenas sobrescrever a última é o suficiente).

* **Reportar o rebelde como um traidor**

  Eventualmente algum rebelde irá trair a resistência e se aliar ao império. Quando isso acontecer, nós precisamos informar que o rebelde é um traidor.

  Um traidor não pode negociar os recursos com os demais rebeldes, não pode manipular seu inventário, nem ser exibido em relatórios.

  **Um rebelde é marcado como traidor quando, ao menos, três outros rebeldes reportarem a traição.**

  Uma vez marcado como traidor, os itens do inventário se tornam inacessíveis (eles não podem ser negociados com os demais).

* **Rebeldes não podem Adicionar/Remover itens do seu inventário**

  Seus pertences devem ser declarados quando eles são registrados no sistema. Após isso eles só poderão mudar seu inventário através de negociação com os outros rebeldes.

* **Negociar itens**

  Os rebeldes poderão negociar itens entre eles.

  Para isso, eles devem respeitar a tabela de preços abaixo, onde o valor do item é descrito em termo de pontos.

  Ambos os lados deverão oferecer a mesma quantidade de pontos. Por exemplo, 1 arma e 1 água (1 x 4 + 1 x 2) valem 6 comidas (6 x 1) ou 2 munições (2 x 3).

  A negociação em si não será armazenada, mas os itens deverão ser transferidos de um rebelde a outro.

  | Item      | Pontos   |
  |-----------|----------|
  | 1 Arma    | 4 pontos |
  | 1 Munição | 3 pontos |
  | 1 Água    | 2 pontos |
  | 1 Comida  | 1 ponto  |

* **Relatórios**

  A API deve oferecer os seguintes relatórios:

  1. Porcentagem de traidores.
  2. Porcentagem de rebeldes.
  3. Quantidade média de cada tipo de recurso por rebelde (Ex: 2 armas por rebelde).
  4. Pontos perdidos devido a traidores.

# Notas

1. Deverá ser utilizado Java, Spring boot, Spring Data, Hibernate (pode ser usado o banco de dados H2) e como gerenciador de dependência Maven ou Gradle.
2. Não será necessário autenticação.
3. Nós ainda nos preocupamos com uma programação adequada (código limpo) e técnicas de arquitetura, você deve demonstrar que é um digno soldado da resistência através das suas habilidades.
4. Não esqueça de minimamente documentar os endpoints da sua API e como usa-los.
5. Sua API deve estar minimamente coberta por testes (Unitários e/ou integração).
6. Da descrição acima você pode escrever uma solução básica ou adicionar requisitos não descritos. Use seu tempo com sabedoria; Uma solução ótima e definitiva pode levar muito tempo para ser efetiva na guerra, então você deve trazer a melhor solução possível, que leve o mínimo de tempo, mas que ainda seja capaz de demonstrar suas habilidades e provar que você é um soldado valioso para a resistência.
7. Comente qualquer dúvida e cada decisão tomada.
